印度雜誌製「中國雞」地圖 沒西藏台灣

兩岸國際要聞港聞娛 樂更多果 籽財 經體 育

印度雜誌製「中國雞」地圖
沒西藏台灣

兩岸要聞

【邊境對峙】
挑釁中國？中印近日在西藏一帶爆邊界糾紛，導致兩國關係緊張之際，印度有主流雜誌卻推出「中國的新小雞」為題的封面故事，封面卻配上一張沒有台灣和西藏的「雞形」中國地圖（圖），彷彿暗示印度在台獨和藏獨問題上與中國對着幹。內地官媒昨隨即大做文章，瞬間引發大量網民強烈反彈。中國外交部昨斥該雜誌是在耍「小伎倆」。

入選美設計協會「最佳封面」

涉事的印度雜誌《今日印度》（India Today），有英語、印地語等數種語言發行版本，2014年其英語版發行量達160萬。該雜誌英文版7月31日號的封面故事以「中國的新小雞」為標題，並依慣例提前在網上推出。而封面上則醒目地配上一張沒有台灣、西藏和海南島的「雞形」中國地圖；而在中國「大雞」後面，還跟着一隻「小雞」，形如巴基斯坦地圖。
該故事內容則闡述中國不斷對巴基斯坦砸下銀彈攻勢，藉此提升兩國友誼，更帶領着巴基斯坦這隻「小雞」來圍攻印度，最後呼籲印度政府要對兩國的軍事圍攻要有所警覺。雜誌前日還稱，其最新封面因設計獨特，受到美國出版設計師協會（SPD）青睞，入選「當日最佳封面」。官媒《環球時報》、新華社等昨轉發該封面，隨即大做文章並引大量網民對雜誌撻伐，稱雜誌做法無聊，「是時候狠狠地打打印度了」。中國外交部發言人陸慷昨午主持例行記者會，回應記者就「雞形」地圖提問時直言：「這種小伎倆你還認真對待啊，下一個問題。」
印媒《印度時報》日前報道指，印度外交國務部長辛格前日曾稱，針對中印軍隊在邊境對峙，印度政府正致力找出當事國都能接受的友好方式解決問題。印度國家安全顧問多瓦爾已於前日抵達北京，出席昨今兩4日舉行的第7次金磚國家安全事務高級代表會議。中國外交部前日曾強調，印度邊防人員退出中國邊境是雙方展開對話前提。外界關注多瓦爾此行會再試探中方立場，並擬出印方退兵方案以結束對峙。
《今日印度》/新浪微博/《環球時報》

香港都冇